bno係咪真係會開埋比bno後代？

例如我99年，我無bno，我老豆有，咁我老豆唔去，我都可以獨立申請
其實係咪真係傾緊？

唔會，要你老豆老母過去英國

已經否決咗個議案？定係從來都無傾過？

唔會啦
後生諗加拿大

佢要唔明顯違反聯合聲明，就冇可能直接俾後代

不過有冇其他特別待遇就唔知

你老豆係藍？

你老豆同你可以照申請，但得你一個住夠5年都可以攞ILR。

有人9up 過
但冇擺上枱傾過

你叫你老豆申請 包埋你落個application度
佢可以唔去 你去就得

唔好亂咁up啦

我都記得係唔得

唔爹唔吊，又無話去，又無話唔去
問佢就叫我草咗錢先

但下面都有人咁講，有人叫佢唔好亂up，即係唔得？

有穩定工又有樓多數唔想去
利伸 有bno

基本上層樓係我老母嘅
我老豆無名嘅好似
除咗有份穩定工，都無特別嘢

屌你啦 我叫樓主老豆做primary applicant 申請埋佢呀 樓主做secondary applicant
點會唔得呀 visa 落左黎 primary applicant可以唔走住架姐 （用app申請 冇90日限期 老豆鍾意幾時去英國都得）樓主可以自己去先

其實咁即係唔去

有啲話：bno持有人返香港工作，其他家人5+1後可以申請英籍，bno持有人要由移去嗰刻計。有啲話：全家人要加埋bno持有人一齊計，例如家人去咗英國6年都無用，bno持有人6年後先到步，6年先開始全家計

冇得去，完

加拿大啦

但5年要由佢老豆出發果下先開始計喎

猶豫緊炸下話

咁係邊個啱

唔知喎，個個講版本都唔同。google又check唔到

如果係有想去嘅諗法應該會講吓
不過佢係你老竇你至清楚

same 97後屋企人黃 有bno但係唔肯去

仆街 唔識唔好亂講啦 害撚死人呀
BNO visa只係一個簽證 就算你係強國人拎住強國護照 只要揸住特定Visa 例如Tier2 住夠五年 一樣可以拎ILR
而BNO visa只係咁多種簽證裏面嘅其中一種

唔會，英國一直唔想BNO人數增多

如果18歲以下子女5年後申請ILR就一定要同父母同時申請，但18歲以上就冇限制。
而配偶佢寫明"must intend to live together throughout the applicant’s stay in the UK."所以如果係分開住可能有問題。

97後18歲以上子女佢就冇寫明喺UK要同住，只係話申請簽證時要係同住。

詳細你自己睇

淪陷後出世唔駛長輩去都攞到visa有議員提過但係未傾未pass
即係而家你想去點都要踢得郁老豆

應該唔得喎 如果得嘅我都想
既然老母唔肯去英國 如果得嘅話叫老母淨係同我入境apply bno visa 之後佢返香港

希望唔好開

佢冇寫唔得，而且冇限制去到英國要同住。

Main applicant 唔去點會達成5+1條件

18歲以下先要同父母一齊申請ILR，如果18歲以上就冇限制。

申請BNO visa 既step: main applicant申請左，之後用main applicant個application number 去申請其他人，然後一齊入境

其他人係要Main applicant「帶住」去完成果5年，因為其他人係佢dependent，如果main applicant 唔乎合條件，dependent同樣唔合乎資格，佢個Visa係批俾main applicant，其他人只係dependent

You or your partner’s child (18 or older) can apply as your dependant if they were born on or after 1 July 1997.

They must normally live with you, unless they’re living away from home to study.

就算18+都只係dependant，唔係visa applicant

後生點解要去英國
去其他五眼好好多

印象中household member route無要求BNO holder同時做settlement

你究竟出過國未架 定係你係5毛呀
知唔知咩叫visa呀
簽證呀
依家講緊你拎住個有效簽證 住夠5年就可以拎ILR呀
佢老豆住唔夠5年 關樓主咩事呀 最緊要樓主住夠5年就得啦
上面有巴打都俾埋Link出黎 睇都唔睇下

如果有BNO黎講 英國應該係門檻最低
冇既話另計 可以諗下加拿大
澳洲唔駛諗

而家係英國，第3年，樓主個visa，個visa係附屬卡咁，主卡唔合資格又點會批

我可以3個鐘之後打去UKVI問下

Immigration Rules入面BN(O) Household Member其實唔算dependent，只係申請時要同BNO同住同一齊申請。而BN(O) Household Member可以有自己嘅dependent partner or child。

唔係，如果係成人dependent果隻唔係

你講嘅係18樓下就啱，但樓主佢係18 adult dependent，冇呢個限制。

加個公仔唔會顯得人地膠架，esp自己緊

depentant個權利只係BNO當事人既法益擴張
係為左照顧當事人既人權
方便BNO當事人帶埋depentant過去照顧
即係先決要件: 可以帶去既depentant必須依附BNO當事人先可以生存
如果當事人都唔願意使用權利
所謂depentant又可以單獨生活五年 咁本身就唔係depentant
何來合資格?

屌97前出世未夠18父母冇同佢拎BNO嗰班變曬condom日日只可以揼心口怨自己老竇老母點解咁蠢冇拎到BNO

要留意既唔係可以帶咩人去

係咩人先可以申請 可以申請既先符合VISA資格

我覺得英國佬會解決呢件事

即係可以自己去先？

你去讀書定直接工作？

HK 35.9. The applicant and the BN(O) Household Member must intend to live together throughout the applicant’s stay in the UK.

點解？分辨唔到支那人？

直接搵條bc女嫁

去加拿大啦

唔啦，咁我同支那人有咩分別？

如果得
咁假結婚過去都得

咁嘅話，如果我同我老豆去到之後，我打工養佢，佢無做嘢，咁到申請居留權嗰陣會唔會check經濟收入？check嘅check到我老豆，即係主申請人無經濟收入，但住到5年，但佢個仔有收入，會唔會話被拒絕？

假結婚都要住夠5年先有
我諗無人會冐呢個風險去假結婚

你開呢個post都已經同支那畜牲無異

HK 35.9係Relationship requirements for dependent partner of a BN(O) Household Member

applicant 係指 BN(O) Household Member個partner，咁當然要係同住。

係囉，多謝佢提供條link，但佢要明BN(O) Household Member route 及 BN(O) Status Holder route 嘅分别

可以到時唔批你ILR

係囉我都係咁理解
同啲想玩太空人嘅家庭一樣 除非係自己一個去 唔係就係以家庭為單位
如果主申請人唔去/ 未夠年期 咁其他搭單嘅dependent就算坐夠五年都拎唔到ILR

本身唔洗bno都可以移民架啦
既然冇bno點解仲要諗bno

都有嘅我諗

我屋企有bno，所以諗下bno，同埋門檻最低

個問題源自於你老豆
冇老豆你就冇bno
搞得掂你老豆你就唔洗開post啦
但係你都知搞唔掂
不如你諗下點樣唔洗靠bno就可以移民啦
門檻低d 點解要做低等嘅人
而唔係諗提升自己

你老豆一日唔係BC 你都唔會有

唔得，一定要有main帶幅，main做唔到/冇去，幅冇份

你 2nd 用咩時間起標？ 1st都起唔到標

5年係分開計

你講哩D就唔係用 5+1啦

要國會平權

係分開計，但你main一日未成功做到BC, 你幅點會成功？即係你幅住左十年都好，但main只要未到 5+1都比唔到BC你

邊到有咁寫?Immigration Rules只係寫未滿18歲嘅dependent child同adult dependant relative申請settlement時有特別限制，其他只要自己夠5年就得，而BC都係獨立申請。

要main有ILR,dependent 先有ILR
樓主老豆唔去既樓主搵其他方法啦

邊到有咁寫?

HK 57.3 The applicant’s parent must:
(a) at the same time, be being granted settlement on the Hong Kong BN(O) route; or
(b) be settled or a British citizen.

無bno就死翻大灣區啦

57係under18嘅申請人

Household member route係另一個clause

只係未滿18歲嘅dependent child

樓主就係要呢嗰Household Member route，樓主老豆要識做

即係要佢去我先可以去
我就算係成年都係咁話

BNO太空人計劃 家庭成員可不同步赴英

其實呢個post講緊兩個概念
1）申請資格
2）Settlement 資格

係都比97前無申請個啲先

咪就係 97後班中國香港人真係好撚煩

97後支耶種又認親認戚

咪撚玩啦
要父母是但一邊有bno再跟埋一齊先得架

即係可以佢申請咗先，然後我過去先，佢再遲啲過或者諗下過唔過

你覆緊嗰隻係支那種嚟

我老豆有bno

BN(O) Household Member route只係要一齊申請，冇寫去到英國要一齊住，都冇寫要個父母攞到ILR，子女先可以攞。

咁佢唔去既話你都係等收皮啦

上面又話可以一齊申請，然後我去先嘅

咪聽佢鳩up
得既話唔洗咁多97後
屌鳩自己bno老豆老母唔肯去

嗰班應該係連一齊申請都唔肯
試下先囉，無壞嘅
我應該勸得掂我老豆
唔該晒你哋嘅意見

理論上就唔使
不過home office都係講要一齊

藍絲老豆應信白粉報
BNO太空人計劃 家庭成員可不同步赴英

咁係真？

『歸家post』BNO 5+1 VISA 及 LOTR 申請資訊 (3)

thx

主申請人要ilr 同行嘅先可以有

你睇下Immigration Rules先，BNO visa係唔同其他。

份野邊度有講關於dependent居留計算？

我話如果主申請人冇履行5+1
其他近親都唔會有得入籍

邊度有寫先?

其他visa係有寫，例如

Relationship requirement for settlement by a partner or child on the UK Ancestry route
UKA 30.1. The applicant must be the partner or child of a person (P) where one of the following applies:
(a) P is, at the same time, being granted settlement on the UK Ancestry route; or
(b) P is settled or has become a British citizen, providing P had permission on the UK Ancestry route when they settled..

Relationship requirement for settlement by a partner or child on the Representative of an Overseas Business route
ROB 33.1. The applicant must be the partner or child of a person (P) where one of the following applies:
(a) P is, at the same time, being granted settlement on the Representative of an Overseas Business route; or
(b) P is settled or has become a British citizen, providing P had permission on the Representative of an Overseas Business route when they settled and the applicant had permission as P’s partner or child at that time.

但係BNO visa只係得18歲以下dependent child(HK57.1)同adult dependant relative(HK59.1)有類似寫法，即係18歲或以上子女同配偶其實都唔一定要主申請人一齊攞ILR。

批到再算

但係都冇講dependent可以自己EXTEND VISA

有寫
Relationship requirement for a BN(O) Household Member,
HK 26.1. If the applicant is applying for permission to stay and they have permission on the Hong Kong British National (Overseas) route on the date of application, they will meet the relationship requirement.

HK 26.2. If the applicant is applying for entry clearance or permission to stay and they do not have permission on the Hong Kong British National (Overseas) route on the date of application, the applicant:
(a) must be the child of a person who is being granted permission on the BN(O) Status Holder route at the same time that the applicant is being granted permission; and
(b) must form part of the same household as the BN(O) Status Holder.
HK 26.3. In HK 26.2. a person will form part of the same household as the BN(O) Status Holder if they normally live with the BN(O) Status Holder.

如果係續期就唔需要跟HK 26.2。

applicant一直都係指有BNO個申請人

叫你老豆同你過去英國，之後佢可以選擇返香港生活

你睇HK 26.2，如果applicant係指有BNO個申請人，點會仲要must be the child of...

the applicant:
(a) must be the child

(b) must form part of

申請時要有BNO申請咗先
再加人落佢個VISA申請

名都係 the applicant
但有分有BNO申請人
同dependent

嗰部分applicant係指BN(O) Household Member，你睇下上文下理。

BN(O) Status Holder route 係比有BNO
冇BNO就都係dependent

名都係 the applicant

要解決一早解決左啦..
佢地根本就唔想有更多BNO人

HK23.1至HK31.1都係講BN(O) Household Member route，the applicant就係申請呢個route嘅人。

HK 23.1. A person applying for entry clearance or permission to stay on the BN(O) Household Member route must apply online on the website on the specified form as follows:

HK 23.1 係講BN(O) Household Member route 要上網申請

申請時
系統都係要有BNO嘅申請人申請咗先
再加冇BNO嘅人落佢個VISA申請

BN(O) Status Holder route係比有BNO
BN(O) Household Member route係比冇BNO 姐係dependent

HK 31.1. If the applicant does not have permission on the Hong Kong British National (Overseas) route on the date of application, the applicant will be granted permission which ends on the same date as the permission of the BN(O) Status Holder who is part of the same household as the applicant.

HK 31.1係講BN(O) Household Member route喺英國嘅福利同工作條件同BN(O) Status Holder route相同

HK 26.1咪話BN(O) Household Member續期就自動meet the relationship requirement.唔需要跟HK 26.2囉。

HK 26.1. If the applicant is applying for permission to stay and they have permission on the Hong Kong British National (Overseas) route on the date of application, they will meet the relationship requirement.

applying for permission to stay = 申請BNO VISA
係講有BNO同佢哋啲dependent係要過關係要求

明文係冇寫明唔可以dependent自己一個過英國

BNO VISA 冇明文寫明可以 EXTEND
只係有分2.5年期同5年期

申請時
系統都係要有BNO嘅申請人申請咗先
再加冇BNO嘅人落佢個VISA申請
所以我理解係申請完要全部有VISA一齊過英國

你覺得可以
但我覺得唔得
有咩事都係5年後申請ILR先知

permission to stay係指申請人已經喺英國，如果申請人唔喺英國係申請entry clearance，即係要跟HK26.2， have permission on the Hong Kong British National (Overseas) route on the date of application係指本身已經有BNO visa，即係續期。但如果本身喺英國但唔係攞緊BNO visa(例如LOTR)咁就係申請permission to stay同do not have permission on the Hong Kong British National (Overseas) route on the date of application，就要跟HK26.2。

HK 26.2. If the applicant is applying for entry clearance or permission to stay and they do not have permission on the Hong Kong British National (Overseas) route on the date of application, the applicant:
(a) must be the child of a person who is being granted permission on the BN(O) Status Holder route at the same time that the applicant is being granted permission; and
(b) must form part of the same household as the BN(O) Status Holder.
HK 26.3. In HK 26.2. a person will form part of the same household as the BN(O) Status Holder if they normally live with the BN(O) Status Holder.

HK 26.2 係講the BN(O) Household Member route applicant on the date of application同個有BNO嘅人要咩relationship requirement.

姐係已經喺英國或喺香港都可以申請

BNO VISA 明文寫明可以 EXTEND
不只係有分2.5年期同5年期

BN(O) Status Holder route 嘅 BN(O) Status Holder 可以做太空人， 當然可以唔批，但 BN(O) Household Member 可先有 PR or BC

HK 26.1係講續期就唔需要跟HK 26.2嘅relationship requirement

不過我之前一直係講BN(O) Household Member自己住夠5年就可以申請ILR，唔需要理父母有冇申請到ILR。如果一次過已經夠5年根本唔需要理有冇得續期。

BNO VISA 明文寫明可以 EXTEND
不只係有分2.5年期同5年期

BN(O) Status Holder route 嘅 BN(O) Status Holder 可以做太空人， 當然可以唔批，但成年 BN(O) Household Member 可先有 PR or BC

照你咁講
咁97後跟佢父母apply 未得, 之後自己去父母唔去未得
但實際可行咩? 你100%肯定得?

你爹地唔夠愛你

18歲或以上子女同配偶係要證明係依賴父母先會批, 呢一度已經係第一關,
第2, 你係咪想話父母apply完其實唔洗去, 18歲或以上子女同配偶自己去就得?? 之後仲可以有埋bc
但個主applicant 就仲係香港?
我覺得無咩可能比你咁樣做

p.26

household member續期唔需要跟relationship requirement，佢都寫咗household child滿18歲續期可以轉做household member。

可以分開去英國。

只有household child同adult dependent relative先需要同主申請人一齊申請settlement。如果household member都有呢個要求佢一定會寫埋。

咁adult dependent relative 呢? 點成為 householdmember?

配偶係有寫去到英國要同BNO一齊住(HK13.7)

adult dependent relative唔可以轉做household member(HK23.5)

咁你認為一個無bno既99年,
同佢父母一齊apply bno visa, 而其他父母係唔走, 但個99年自己去英國
係可行?

得

2者有乜分別

Adult dependent包括埋97年前出世嘅relatives
但要有高度依賴

Household member 剩係包括BNO holder 97年後出世嘅子女
咁你話有咩分別

Family unit - adult dependent

adult dependent relative係要有dependency requirement，例如嚴重殘疾同要係BNO嘅祖父母/父母/兄弟姊妹/子女。household member係BNO嘅97後成年子女。

你有BNO
所以你老婆係bno route下嘅dependent
佢要同你一齊settle

佢唔係Adult Dependent

BN(O) Adult Dependent Relative
An adult dependent relative is the:
•parent aged 18 or over
•grandparent
•brother or sister aged 18 or over
•son or daughter aged 18 or over
of a BN(O) status holder or BN(O)status holder’s dependent partner.

咪講咗係family unit 嘅dependent
即dependent partner
唔係dependent relative

OK~

樓上就話97後成年子女單獨行嘅household member route係唔需要同行bno route嘅 main applicant 一齊settle
我個人都係覺得合理 因為suppose 18歲以上嘅人係有能力自行組織家庭
household member route亦都容許97後成年子女帶埋佢哋嘅配偶同子女
成年子女可以嚟埋喺英國immigration system下應該係第一次 無先例可以參考

但係home office guideline話97後成年子女要一齊住 除非出去讀書
They must normally live with you, unless they’re living away from home to study.
但我心諗好多成年子女唔一定讀書嘅喎
最大個嘅今年都24 唔比佢哋出去自己工作咩

如果home office 可以confirm 會比較好, 始終睇條文唔係100%肯定係得,
如果係咁, 想帶埋無bno既伴侶走咪唔一定要結婚,
只要無bno既伴侶 ,佢既父母有bno, 佢地一齊apply就可以了

呢個situation 咪仲好過結婚成為我既dependent

The applicant must not have or have last had permission as a BN(O) Adult Dependent Relative on the BN(O) Status Holder route.

有冇人可以解呢一句點解

申請過一次
如果斷咗無續期
唔可以再申請

你個伴侶97後就可以

我假設佢地一家3口apply完,
之後得佢一個自己過去, 兩老留係香港
其實佢父母去唔去英國都唔會影響佢拎settlement
我有冇理解錯?

immigration rules 寫法就係可以

home office guideline 就要話一齊住
呢刻真係無人答到你

個人意見
如果成年子女去先
父母喺5年之內去
子女一到5年settle就99%無問題
父母唔去就真係無人保證到

HK23.5係Validity requirements for the BN(O) Household Member route

即係攞緊或最近攞過BN(O) Adult Dependent Relative嘅人唔可以申請做 BN(O) Household Member，因為Adult Dependent Relative申請settlement要同主申請人一齊，而Household Member就唔需要。如果俾Adult Dependent Relative轉做Household Member就會有漏洞。

英國

BN(O) Household Member
A BN(O) household member is the child of a BN(O) status holder, or the partner of a
BN(O) status holder, who was born on or after 1 July 1997. The BN(O) Household
Member route may also be used where a person had permission as a BN(O)
Household child but no longer qualifies for that route because they are aged 18 or
over. The applicant cannot have or have last had permission as a BN(O) Adult
Dependent Relative on the BN(O) Status Holder route.
The household member must:
• normally live with the BN(O)
• be the child of someone who is being granted permission as a BN(O) or the
partner of a BN(O)
• hold a valid TB test certificate when applying for entry clearance (HK 25.2)
• hold a valid TB test certificate when applying in country (see HK 29.1 to 29.4)
• meet the maintenance requirements (HK 27.1 to 27.5)
• be ordinarily resident in Hong Kong, the UK, the Bailiwick of Jersey, the
Bailiwick of Guernsey, or the Isle of Man (HK 28.1 to 28.2)

呢個只係講第一次申請時要同住，如果去到英國都要同住就會好似下面咁寫:
The household child must:
• normally live with the BN(O)
• live with a parent who has permission on the Hong Kong BN(O) route during their stay in the UK (HK 16.1)
• hold a valid TB test certificate when applying for entry clearance (HK 34.2)
• hold a valid TB test certificate when applying in country (see HK 42.1 to 42.4)
• meet the maintenance requirements (HK 36.1 to 36.5)
• be ordinarily resident in Hong Kong, the UK, the Bailiwick of Jersey, the Bailiwick of Guernsey, or the Isle of Man (HK 41.1 to 41.2)

咁講嘅話連伴侶都唔一定要同住喎
淨係有講 The partner should normally live with the BN(O) and intend to live with the BN(O) once in the UK.

HK 13.7. The applicant and the BN(O) Status Holder form part of the same household on the date of application and must intend to live together throughout the applicant’s stay in the UK.

如果main applicant 去咗英國先 dependents唔過住 又得唔得？

但係當然去得就會想拎SETTLEMENT, 如果去完拎唔到SETTLEMENT咪仲煩
根本到呢一刻都無人答到97後可唔可以同父母一齊申請, 而只係得97後一個去英國, 父母留港, 而又順利拎到SETTLEMENT

呢樣野一早答左囉, 得

咁講其實只要申請時有理無理全家填哂 先拎咗個reference no

其實過後先帶dependents去都得喎 因為一次去哂 個main applicant 都未必安頓到全家人 可能個dependent 等main applicant 搞掂自己先 其實合理

UK 網頁有咁講？我又見唔到

97打後去加拿大🇨🇦
97前去英倫

真係唔好再講呢句
父母有BNO嘅
點都係希望去英國

請問如果父母有bno，自己從未有過97又未夠18歲，可唔可以申請返？

冇得申請返
除非你照顧唔到自己 滿足到adult dependent嘅dependency requirement
只可以期望國會有進一步立法
或者考慮其他國家